**中村
知世**（），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[九州](../Page/九州.md "wikilink")[福岡縣出身](../Page/福岡縣.md "wikilink")，[模特兒](../Page/模特兒.md "wikilink")、[演員](../Page/演員.md "wikilink")。暱稱「**知世子**（ちせこ）」，隸屬[Crafco
Entertainment](https://web.archive.org/web/20071026053141/http://www.crafnet.com/)公司。

## 個人簡介

就讀福岡市立長尾中學，畢業於[第一藥科大學附屬高等學校藝能系](../Page/第一藥科大學.md "wikilink")。曾學習吹奏[薩克斯風和](../Page/薩克斯風.md "wikilink")[單簧管](../Page/單簧管.md "wikilink")。由於相貌酷似[小倉優子](../Page/小倉優子.md "wikilink")，十六歲的時候就被星探發掘，在模特兒公司引介下開始拍攝不同的廣告及客串演出電視劇。2003年演出電影《Swing
Girls》（港譯：喇叭書院），大受好評，而且亦越來越受歡迎，逐漸在水著界及網絡上活躍，成為新一代的偶像派藝人。2006年演出[特攝作品](../Page/特攝.md "wikilink")[轟轟戰隊冒險者](../Page/轟轟戰隊冒險者.md "wikilink")，飾演「**冒險黃‧間宮菜月**」，憑著可愛的形象人氣急增，至今仍然活躍於網絡上及媒體上。

興趣是指甲彩繪、烹調、人體按摩、購物、收集寫真集等。喜愛藝人有[Mr.Children](../Page/Mr.Children.md "wikilink")、[大塚愛](../Page/大塚愛.md "wikilink")。不喜歡吃[刺身和](../Page/刺身.md "wikilink")[西蘭花](../Page/西蘭花.md "wikilink")。

2018年1月1日宣布與圈外男友結婚，同年4月9日宣布懷第一胎，8月21日產下一子。

## 演出紀錄

### 電影

  - [Swing Girls](../Page/Swing_Girls.md "wikilink")（2004年）- 飾演 **岡村惠子**

  - [Green Days](../Page/Green_Days.md "wikilink")（2005年）- 飾演
    **ミカ**（擔任主角）

  - （2005年）- 飾演 **ハートガールズ**

  - [轟轟戰隊冒險者](../Page/轟轟戰隊冒險者.md "wikilink") THE MOVIE 最強的秘寶（2006年）- 飾演
    **間宮菜月／冒險黃**

  - [幽靈喪屍](../Page/幽靈喪屍.md "wikilink")（2007年）- 飾演 **遠野實花**（擔任主角）

  - [哀憑歌](../Page/哀憑歌.md "wikilink")（2008年） - 飾演 **佐野真澄**

  - お姉チャンバラ（2008年4月26日）- 飾演 **咲**

  - 秘密潛入搜查官ワイルドキャッツinストリップロワイアル（2008年[夏季](../Page/夏季.md "wikilink")）- 飾演
    **薰**（擔任第二女主角）

### 電視劇

  - Sunny-Side-UP（2005年，[KBS京都](../Page/京都放送.md "wikilink")）- 飾演 風間步美
  - [轟轟戰隊冒險者](../Page/轟轟戰隊冒險者.md "wikilink")（2006年2月－2007年2月，[朝日電視](../Page/朝日電視.md "wikilink")）-
    飾演 間宮菜月／冒險黃
  - 警視廳搜查檔案「留下『[櫻](../Page/櫻.md "wikilink")』之名的女人們」 最終話（2007年，朝日電視）- 飾演
    增井沙耶
  - [小咩的管家](../Page/小咩的管家.md "wikilink")（2009年1月 -
    3月、[富士電視台](../Page/富士電視台.md "wikilink")） - 飾演
    松城ひかる

### 綜藝節目

  - [男女糾察隊](../Page/男女糾察隊.md "wikilink")(2012年-)

### 配音

  - [龍鳴](../Page/龍鳴.md "wikilink") - 配音角色：新宮寺惠
  - [全民高爾夫 Portable 2](../Page/全民高尔夫.md "wikilink") - 配音角色：マナ
  - [DRAGONAUT STATION ISDA情報局](../Page/龍鳴.md "wikilink") - 配音角色：新宮寺惠
  - [屍姬電台 世空寺青空放送局](../Page/屍姬.md "wikilink") - 配音角色：山神異月
  - [企鵝美眉](../Page/企鵝美眉.md "wikilink") - 配音角色：竹筍子

### 其它

  - 國際信用卡「[VISA](../Page/威士.md "wikilink")」日本廣告代言人
  - 「うりあぱ.com」廣告代言人
  - 「家探し.jp」廣告代言人
  - 「コミックバスター」廣告代言人

## 推出產品

### 寫真集

|                   |                   |                       |
| ----------------- | ----------------- | --------------------- |
| <small>名稱</small> | <small>日期</small> | <small>出版商</small>    |
| **知世～初見世～**       | 2005年5月26日        | <small>彩文館</small>    |
| **チセラ・チョコラ**      | 2006年9月8日         | <small>竹書房</small>    |
| **「sugar baby？」** | 2007年3月29日        | <small>ワニブックス</small> |
| **「知らない世界」**      | 2008年4月30日        | <small>リイド社</small>   |

### DVD

|                      |                   |                                    |
| -------------------- | ----------------- | ---------------------------------- |
| <small>名稱</small>    | <small>日期</small> | <small>出版商</small>                 |
| **中村知世 The1st.**     | 2005年5月26日        | <small>ライブドア</small>               |
| **知世白書**             | 2005年10月28日       | <small>アクアハウス</small>              |
| **「Pure White」**     | 2006年1月20日        | <small>ラインコミュニケーションズ</small>       |
| **チセラ・チョコラ**         | 2006年9月8日         | <small>竹書房</small>                 |
| **「Chise of Heart」** | 2006年12月18日       | <small>エイベックスネットワーク</small>        |
| **ちせきらら**            | 2007年3月20日        | <small>ラインコミュニケーションズ</small>       |
| **「Say cheese！」**    | 2007年6月22日        | <small>フォーサイドドットコム</small>         |
| **チセイロオモイ**          | 2007年10月25日       | <small>エアコントロール</small>            |
| **「ちせこなでしこ」**        | 2008年1月25日        | <small>ＧＰミュージアムソフト</small>         |
| **「天女」**             | 2008年4月20日        | <small>Line Communications</small> |

### 年曆照

  - 2007年 中村知世年曆（トライエックス）
  - 2008年 中村知世桌上年曆

### CD

  - 2006年12月－《[轟轟戰隊冒險者](../Page/轟轟戰隊冒險者.md "wikilink")》角色個人單曲：「ひみつのたからもの」（角色名字：間宮菜月）
  - 2008年1月30日－「1/2」
  - 2008年2月20日－《[龍鳴](../Page/龍鳴.md "wikilink")》角色單曲：「HELTER
    SKELTER」、「It's fine today」（角色名字：ジングウジ・メグミ）

## 外部連結

  - [中村知世.com](http://www.nakamurachise.com/) - 中村知世官方網站
  - [ちせの××予報 ～どっちつかずの乙女ゴコロ～](http://ameblo.jp/nakamura-chise/) -
    中村知世官方部落格
  - [ちせの××予報](https://web.archive.org/web/20080204124311/http://nakamurachise.cocolog-nifty.com/)
    - 中村知世官方部落格（已停用）
  - [週刊Gravure 知世電視](http://www.nakamurachise.com/chisetv.html) - 網上直播節目
  - [Crafco
    Entertainment](https://web.archive.org/web/20071026053141/http://www.crafnet.com/)
    - 中村知世所屬事務所
  - [動畫作品《龍鳴》官方網站](https://web.archive.org/web/20080119165055/http://www.dragonaut.com/)

[Category:日本女性模特兒](../Category/日本女性模特兒.md "wikilink")
[Category:日本女演員](../Category/日本女演員.md "wikilink")
[Category:日本寫真偶像](../Category/日本寫真偶像.md "wikilink")
[Category:福岡縣出身人物](../Category/福岡縣出身人物.md "wikilink")
[Category:1986年出生](../Category/1986年出生.md "wikilink")